{
    "question": "modulus elastisitas alumunium 7x10 pangkat 10 n/m\u00b2. jika kawat alumunium berdiameter 1,5 mm dan panjang 50 cm direnggangkan 10 mm. hitunglah gaya yg di kerjakan pd kawat tsb",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "E = F kali\u00a0panjang mula-mula dibagi A (luas penampang) kali delta l (pertambahan panjang)<br>tuh<br>rumusnya, cari ayo :D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebatang-silinder-timah-hitam-sepanjang-1-m-e-16-x-1010-m3-624",
            "question": "Sebatang silinder timah hitam sepanjang 1 m (E = 1,6 x 10^10 m^3) memiliki luas penampang 1,25 x 10^-3 m^2 ditarik oleh gaya 2500 N. Besar regangan silinder tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3194\u00a0=besar regangan silinder",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-manakah-yang-memiliki-massa-lebih-besar-sebuah-truk-berat-yan-267",
            "question": "1. manakah yang memiliki massa lebih besar, sebuah truk berat yang sedang diam, ataukah\u00a0anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda?    2. manakah yang memiliki momentum lebih besar dari keduanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>anak kecil yang sedang begerak dengan sepatu roda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-pejal-massanya-45-kg-dengan-jari-jari-15-m-berada-p-988",
            "question": "sebuah roda pejal massanya 4,5 kg dengan jari-jari 1,5 m berada pada lantai kasar melalui sumbunya roda tersebut ditarik dengan gaya 20N, sehingga roda menggelinding pada arah mendatar pada saat 15s tentukan energi kinetik totalnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "900 kah jawabnnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik total dari sebuah roda pejal yaitu 900",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-dideoan-cermin-cekung-yan-127",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan dideoan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3kali dan nyata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Klik\u00a0Start\nProgram, la<span></span><span>akan keluar\u00a0 bar dengan tanda\u00a0 dan ,\u00a0 artinya\u00a0 dan\u00a0 artinya</span><br><span>8. Buka\u00a0 2007,\npada\u00a0<span> bar tadi pilih </span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-piringan-memiliki-inersia-i-dan-2i-dipasang-pada-sat-452",
            "question": "Dua buah piringan memiliki inersia (I) dan (2I) dipasang pada satu poros yang licin dan dapat berputar bersama sebagai satu system. Piringan pertama awalnya di putar dengan kecepatan sudut ( \u03c9 ) dan yg kedua dengan kecepatan sudut (2\u03c9) ( keduanya berputar dalam arah yg sama ) dan kemudian keduanya di satukan dan terus berputar dengan kecepatan sudut \u2126. \u2126 sama dengan\u2026??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecepatan sudut total =\u00a0\u221a\u03c9^2 + 2\u03c9^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u221a 5\u03c9^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemain-bilyar-menyodok-bola-dengan-gaya-50-n-jika-impuls-yang-te-838",
            "question": "Pemain bilyar menyodok bola dengan gaya 50 N. Jika impuls yang terjadi adalah 25Ns, tentukan lama bola bersentuhan dengan tongkat penyodok. Berserta caranya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I=F\u0394t<br>25 Ns=50 N\u00a0\u00d7\u00a0\u0394t<br>\u0394t=[tex] \\frac{25}{50} [/tex]=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]=0,5 sekon<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-terapung-diatas-permukaan-air-volume-balok-yg-muncu-254",
            "question": "sebuah balok terapung diatas permukaan air. volume balok yg muncul diatas permukaan air 100 cm\u00b3 dan massa jenis balok 0,75g/cm\u00b3 jika p air 1 g/cm\u00b3 hitunglah massa balok seluruhnya...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik vb=vc\u00a0 = 100 cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Rho balok = 0,75 g/cm^3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 rho cair = 1 g/cm^3<br>dit m balok seluruhnya ?<br>jawab.<br><br>Fa = rho cair.volume cair . g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 . 100. 10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1000 N<br><br>Fa = wb = mb . g \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 mb2 = rho benda . v<br>\u00a01000 \u00a0= mb . 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,75 . 100<br>mb1 = 1000 / 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75 gr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 gr<br>\u00a0<br>m total = 100 + 75 = 175 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-bayangan-terletak-20-cm-di-belakang-cermin-cekung-yang-me-356",
            "question": "Apabila bayangan terletak 20 cm di belakang cermin cekung yang mempunyai jarakl fokus 20 cm, tentukan    a). letak benda\r\nb). perbesaran bayangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui :<br>s&#039; = -20\u00a0cm<br>f = 20 cm<br>ditanyakan :\u00a0<br>a. s<br>b. M<br>jawab :<br>a. 1/f = 1/s + 1/s&#039;<br>1/20 = 1/s - 1/20<br>1/s = 1/20 + 1/20<br>s = 10 cm<br>b. M = |s&#039;/s|<br>|-20/10|<br>2 kali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-gaya-berat-dan-contoh-gaya-berat-588",
            "question": "Apakah pengertian gaya berat dan contoh gaya berat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya berat adalah resultan gaya tarik bumi dan gaya sentrifugal yang bekerja pada suatu benda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kemampuan untuk melakukan usaha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-102",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula \r\n\r\n mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz. \r\nTentukan percepatan sudutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik <br>m =40 kg<br>r =10cm =0,1 m <br>t = 5 s <br>f = 40\u03c0 Hz<br>Dit \u03b1<br>jawab.<br>i = 1/2 mr^2<br>\u00a0= 1/2 40 . 0,1^2<br>\u00a0= 20 . 0,001<br>\u00a0= 0,2 kgm^2<br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>\u00a0\u00a0 = 2 \u03c0 40 \u03c0<br>\u00a0\u00a0 = 80 \u03c0^2 <br>\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t <br>\u00a0\u00a0 = 80\u03c0^2/5 = 16 \u03c0 rad/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}